###  что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования ###



###### Экранирование заключается в добавлении спецсимволов перед символами или строками для предотвращения их некорректной интерпретации, например, добавление символа \ перед " (двойными кавычками) позволяет интерпретировать их в качестве части текста, а не в качестве обозначения окончания строки.



### способы объявления функций  ###

###### JavaScript позволяет создавать функцию различными способами:

    Function Declaration;
    Function Expression;
    Arrow Function.



### Что такое hoisting, как он работает для переменных и функций  

##### hoisting в JS - возможность получать доступ к функциям и переменным до того, как они были созданы.   
##### Это механизм относится только к объявлению функций и переменных.  
##### Применительно к функциям, hoisting("поднятие") работает только с объявлением функций!
##### Поднятие в JS не работает при использовании функциональных выражений, стрелочных функций и любых других способов создания функций...